小確幸！節能家電退稅2,000元 財政部擬再延2年
2023-02-08
https://udn.com/news/story/7238/6958313
財政部今(8)日預告貨物稅條例第11條之1修正草案，延長節能家電減徵貨物稅優惠兩年，至2025年6月14日止，預告期20日，預計將會列為本會期優先法案。 為鼓勵民眾購買節能家電，落實節能減碳、綠色消費，財政部自2019年6月15日起，購買能源效率分級第一級或第二級的新電冰箱、新冷暖氣機或新除 濕機，每台最高減徵貨物稅2,000元，後來又在2021年修法展延實施，原本將於今年6月14日屆期。 財政部表示，據經濟部統計，目前十年以上老舊電冰箱、冷暖氣機及除濕機仍有835萬台，占家庭現存數量達25%，為持續鼓勵民眾購買節能家電，財政部預告修法，再度展延實施二年至2025年6月14日止。 財政部表示，截至2022年12月31日止，將近四年來已核退720萬台、核退稅額共119億元，創造節電效益。 財政部 貨物稅 家電